嶺南大學開辦數據科學學士學位課程 簽署合作備忘錄

嶺南大學（嶺大）將於2019/20學年起，開辦「嶺南教育機構陳斌博士數據科學學士學位課程」。該自資課程由嶺南教育機構及陳斌博士支持，並於今日（5月24日）簽署合作備忘錄。

在備忘錄簽署儀式的致辭上，嶺大校董會主席歐陽伯權先生指出，數據科學的應用對經濟發展的貢獻越來越大：「教資會早前呼籲，各大學應提供更多有關數據科學及大數據分析的相關課程，以培訓有關人才。而嶺南大學開辦的數據科學學士學位課程，不單止著重電腦科學、人工智能、數學及統計學等知識，更會以博雅教育為基礎，讓學生掌握專業知識之外，亦能訓練良好的溝通技巧、解決問題和批判性思考的能力，以應付學業以至將來事業上的種種挑戰。」他又於致辭中感謝嶺南教育機構及陳斌博士的慷慨支持。

陳斌博士致辭時表示，數據科學能幫助非專業人士解決問題，以及協助不同學科進行研究工作。他深信，數據科學對商業競爭非常有幫助，而且在社會上的需求甚大。「我希望透過今次捐款，能協助嶺大栽培對數據科學有興趣的年輕人。」

嶺南教育機構主席黃志光先生亦表示，非常贊同開辦新課程的建議，因該課程在大數據年代中對培育人才非常重要。他希望嶺大能把握優勢、培育出色的專才貢獻社會，為嶺大增光。

嶺大校長鄭國漢教授在致謝辭時表示，新課程將於2019/20學年開辦，由商學院電腦及決策科學學系負責課程設計及管理，並由大學其他院系單位參與協助。「課程暫定每年收生30人，以確保緊密師生關係，促進互動教學。首四年會運用嶺南教育機構及陳斌博士的捐款，加上大學的儲備營運這個新課程。我們希望能於四年內成功申請將這個課程納入教資會資助課程。」

阿豬阿狗都玩data science,今年揀CS果班人睇路

唔開data/cs 唔通再開多d 商科？